<resources>
    <string name="app_name">MeMo</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Об авторе</string>


    <string-array name="text">
        <item>
Министр внутренних дел;
ГЕНЕРАЛ-ЛЕЙТЕНАНТ милиции;
ШУНЕВИЧ Игорь Анатольевич;;

Начальник криминальной милиции;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР милиции;
ПОДГУРСКИЙ Иван Николаевич;;

Командующий ВВ;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР;
КАРАЕВ Юрий Хаджимуратович;;

Начальник милиции общественного порядка;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР милиции;
МЕЛЬЧЕНКО Николай Александрович;;

Зам по ИРиКО;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР милиции;
КОБРУСЕВ Александр Аркадьевич;;

Начальник Департамента финансов и тыла;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР милиции;
ДУБОВЕЦ Виктор Анатольевич;;</item>
        <item>Начальник ДИН;
ГЕНЕРАЛ-МАЙОР милиции ;
ДОРОШКО Сергей Иванович;;

Первый зам;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
МЫСЛИЦКИЙ Иван Брониславович;;

Зам по ИРиКО;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
САНДАЛЮК Сергей Васильевич;;

Начальник управления организации исправительного процесса;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
МАНДРИК Владислав Алексеевич;;

Начальник управления тылового обеспечения ;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
ДАЙЛИДА Андрей Николаевич;;

Начальник управления организации производства и трудового использования спецконтингента;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
ЛАЩИНОВСКИЙ Олег Николаевич;;
</item>
        <item>Начальник УДИН ;
ПОЛКОВНИК внутренней службы;
ОКУНЕВИЧ Николай Николаевич ;;

Первый зам;
ПОДПОЛКОВНИК внутренней службы;
ПОБУДЕЙ Руслан Анатольевич;;

Начальник управления организации исправительного процесса;
ПОДПОЛКОВНИК внутренней службы;
ГАЕВСКИЙ Игорь Игоревич;;

Зам по ИРиКО;
ПОДПОЛКОВНИК внутренней службы;
БЕЛЕНКОВА Наталья Викторовна;;

Начальник управления по тыловому обеспечению и организации труда спецконтингента;
ПОДПОЛКОВНИК внутренней службы;
ВОЛОШИН Роман Владимирович;;</item>

        <item>
            СДСК обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
5.	знать задачу дежурной смены контролеров, порядок и особенности ее выполнения, обязанности всех контролеров дежурной смены;
6.	знать оперативную обстановку в ЛТП, распорядок дня учреждения для сотрудников и граждан, находящихся в ЛТП;
7.	знать численность граждан, находящихся в ЛТП, в том числе находящиеся в жилой зоне, на производственных объектах, в дисциплинарной комнате, в организациях здравоохранения;
8.	перед заступлением на пост дежурной смены контролеров осмотреть подземные колодцы и другие подземные коммуникации, расположенные на территории, прилегающей к внутренней запретной зоне ЛТП, а также проверить исправить ИТСН и средств телекоммуникации;
9.	обеспечить под руководством ДПНУ соблюдение гражданами, находящимися в ЛТП, установленного в учреждении распорядка дня, Правил внутреннего распорядка ЛТП, выявлять и пресекать случаи проникновения к гражданам, находящимся в ЛТП, запрещенных предметов и веществ. В ночное время не менее одного раза проверять наличие граждан, находящихся в ЛТП, на своих спальных местах, а лиц склонных к самовольным оставлениям ЛТП – один раз в два часа;
10.	проводить осмотр территории ЛТП, обращая особое внимание на поведение находящихся там граждан, находящихся в ЛТП;
11.	проводить досмотры граждан, находящихся в ЛТП, возвратившихся с работы;
12.	знать пофамильно и в лицо граждан, находящихся в ЛТП, склонных с самовольному оставлению ЛТП и обеспечивать усиленное наблюдение за их поведением;
13.	организовать выдачу гражданам, находящимся в ЛТП, колюще - режущего и рабочего инструмента для использования в жилой зоне;
14.	при необходимости оказывать помощь дежурному контролеру КПП, КППТ в досмотре транспортных средств;
15.	принимать доклады от контролеров о результатах несения службы. В случае вызова контролеров или не поступления в установленное время от него доклада для выяснения причины немедленно лично прибыть на пост (маршрут);
16.	докладывать ДПНУ об обстановке и результатах несения службы не реже чем каждые два часа, а при происшествиях немедленно;
17.	оказывать помощь контролерам, несущим службу в дисциплинарной комнате в ЛТП, во время вывода граждан, находящихся в ЛТП, в места их трудоустройства, проведения прогулок, проверок и приема пищи;
18.	требовать от личного состава дежурной смены контролеров твердого знания и точного выполнения своих обязанностей, высокой бдительности и дисциплины;
19.	следить за соблюдением личным составом дежурной смены контролеров мер личной безопасности;
20.	подменять контролеров на время приема пищи согласно графику;
21.	проверять несение службы контролерами, докладывать об обстановке на постах и результатах несения службы дежурному;
22.	все изменения при несении службы отражать в суточной ведомости надзора.
</item>


        <item>Контролер поста №1, осуществляющий надзор за гражданами, находящимися в ЛТП, в жилой и производственной зонах, обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	предупреждать и пресекать нарушения режима и противоправные действия граждан, находящихся в ЛТП;
5.	следить за состоянием ИТСН и средств телекоммуникаций, применяемых на порученном посту для усиления надзора и контроля за  гражданами, находящимися в ЛТП;
6.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
7.	следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, правил пожарной безопасности;
8.	требовать от граждан, находящихся в ЛТП, соблюдения установленного в учреждении распорядка дня и Правил внутреннего распорядка  ЛТП;
9.	задерживать граждан, находящимся в ЛТП, допускающих нарушения установленного в  ЛТП режима, пытавшихся совершить или совершивших правонарушения, и доставлять таких лиц к ДПНУ;
10.	проводить досмотры граждан, находящихся в ЛТП, досмотры их личных вещей и изымать предметы и вещества, запрещенные к использованию в ЛТП. Их изъятие оформлять актом в установленном порядке;
11.	докладывать СДСК о результатах несения службы каждый час, а при происшествиях – немедленно;
12.	знать численность граждан, находящихся в ЛТП, количество лиц, склонных к самовольному оставлению ЛТП, и места их работы;
13.	проводить осмотр территории жилой зоны и следить за поведением граждан, находящихся в ЛТП, делать замечания, а при необходимости задерживать и доставлять к ДПНУ лиц, допускающих нарушения Правил внутреннего распорядка ЛТП;
14.	знать пофамильно и в лицо склонных к самовольному оставлению ЛТП, каждые два часа в дневное время и ежечасно в ночное время проверять их наличие;
15.	при обнаружении отсутствия лица, признаков совершения самовольного оставления ЛТП или иного правонарушения, а также в случае неповиновения граждан, находящихся в ЛТП, немедленно докладывать ДПНУ и СДСК;
16.	по указанию СДСК выдавать колюще – режущий и иной рабочий инструмент гражданам, находящимся в ЛТП, для работы в жилой зоне и принимать его по окончании работы;
17.	не менее трех раз за время дежурства проверять состояние КСП ЛТП, состояние ограждения внутренней запретной зоны и прилегающей к ней территории, проверять исправность ИТСН и средств телекоммуникации. Результаты осмотра записывать в суточную ведомость надзора;
18.	контролировать погрузку и разгрузку транспортных средств, сопровождать их по территории учреждения, не допускать общения водителей транспортных средств с гражданами, находящимися в ЛТП;
19.	следить за тем, чтобы граждане, находящиеся в ЛТП, не воспользовались транспортными средствами для совершения самовольного оставления ЛТП;
20.	в установленное распорядком дня время контролер, осуществляющий надзор в жилой зоне, совместно с начальниками отрядов сопровождают граждан, находящихся в ЛТП, и под руководством ДПНУ проводят вывод граждан, находящихся в ЛТП, в места их трудоустройства. Следит за своевременным прибытием граждан, находящихся в ЛТП, к месту построения;
При несении службы на производственной зоне:;
21.	ежечасно проводить осмотр территории и помещений объекта. Особое внимание обращать на здания и участки территории, где могут быть совершены, самовольные оставления места работы, на места возможного хранения запрещенных предметов и веществ, а также на места хранения заточного оборудования, колюще – режущих предметов;
22.	не менее двух раз за время дежурства, проверять состояние КСП ЛТП, состояние ограждения внутренней запретной зоны ЛТП и прилегающей к ней территории, проверять исправность ИТСН и средств телекоммуникации. Результаты осмотра записывать в суточную ведомость надзора;
23.	знать расположение производственных помещений, подземных коммуникаций и сооружений, перед приемом поста проверять состояние заградительных устройств, подземных коммуникаций и подступов к ним;
24.	следить за тем, чтобы граждане, находящиеся в ЛТП, находились на своих рабочих местах и соблюдали Привила внутреннего распорядка ЛТП;
25.	выявлять и пресекать попытки изготовления предметов, которые могут быть использованы в преступных целях, а также осуществлять контроль за выдачей и использованием колюще – режущего и иного рабочего инструмента, выданного для работы гражданам, находящимся в ЛТП;
26.	каждые два часа проверять наличие в местах трудоустройства граждан, находящихся в ЛТП, без построения, а в обеденный перерыв и по окончании работы путем построения и подсчета;
27.	следить за тем, чтобы граждане, находящиеся в ЛТП, не могли использовать транспортные средства для совершения самовольного оставления ЛТП. Не разрешать нахождение в местах трудоустройства граждан, находящихся в ЛТП, в ночное время транспортных средств, за исключением транспортных средств, используемых при организации производства;
28.	при обнаружении отсутствия гражданина, находящегося в ЛТП, самовольного оставления ЛТП или иного правонарушения, а также в случае неповиновения граждан, находящихся в ЛТП, законным требованиям администрации ЛТП  немедленно докладывать ДПНУ и СДСК;
29.	обеспечивать своевременный сбор граждан, находящихся в ЛТП, по окончании работы;
</item>


        <item>Контролер поста №2, осуществляющий надзор за гражданами, находящимися в ЛТП, содержащимися в дисциплинарной комнате, обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	предупреждать и пресекать нарушения режима и противоправные действия граждан, находящихся в ЛТП;
5.	следить за состоянием ИТСН и средств телекоммуникаций, применяемых в дисциплинарной комнате для усиления надзора и контроля за  гражданами, находящимися в ЛТП;
6.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
7.	следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, правил пожарной безопасности;
8.	требовать от граждан, находящихся в ЛТП, соблюдения установленного в учреждении распорядка дня и Правил внутреннего распорядка  ЛТП;
9.	задерживать граждан, находящимся в ЛТП, допускающих нарушения установленного в  ЛТП режима, пытавшихся совершить или совершивших правонарушения, и передавать их для дальнейшего разбирательства ДПНУ;
10.	проводить досмотры граждан, находящихся в ЛТП, досмотры их личных вещей и изымать предметы и вещества, запрещенные к использованию в ЛТП. Их изъятие оформлять актом в установленном порядке;
11.	докладывать СДСК о результатах несения службы каждый час, а при происшествиях – немедленно;
12.	немедленно докладывать ДПНУ, СДСК о сигналах, поступивших от средств обнаружения, неисправностях технических средств охраны и электроснабжения;
13.	включать и выключать в установленном порядке охранное освещение;
14.	переводить по приказу ДПНУ отдельные участки средств обнаружения в режим работы «контроль»;
15.	вести наблюдение за запретной зоной и территорией объекта в секторе, указанном в табеле постам; немедленно докладывать СДСК обо всех замеченных нарушениях;
16.	соблюдать меры техники безопасности;
17.	оповещать ДПНУ, СДСК о сигналах тревоги, а также передавать контролерам приказы ДПНУ, СДСК;
18.	принимать от контролеров доклады и немедленно передавать их ДПНУ, СДСК;
19.	вести журнал по форме установленной начальником ЛТП, в который записывать все доклады контролеров, сигналы, переговоры ведущиеся по служебной связи, а также свои доклады ДПНУ, СДСК.;
20.	Прием (сдача) поста в дисциплинарной комнате производится контролером в присутствии ДПНУ. При приеме поста заступающий контролер сверяет количество граждан, находящихся в ЛТП, с данными в журнале учета граждан, находящихся в ЛТП и содержащихся в дисциплинарной комнате, а также наличие постановлений о водворении в дисциплинарную комнату. Проверяет исправность дверей, замков, решеток на окнах, средств обнаружения, оповещения и связи, оборудования прогулочных дворов.;
21.	Надзор за наличием и поведением граждан, содержащихся в дисциплинарной комнате, осуществляется контролером путем наблюдения через смотровые отверстия дверей.;
22.	Двери камер контролеру разрешается открывать только с разрешения и в присутствии ДПНУ или СДСК, с участием еще одного сотрудника учреждения. При посещении камер представителями администрации ЛТП и иными лицами, контролер подает команду гражданам, содержащимся в дисциплинарной комнате, на построение, после чего открывает дверь камеры, а сам остается в дверном проеме.;
23.	Прием граждан, находящихся в ЛТП, в дисциплинарную комнату, контролер производит на основании постановления начальника ЛТП о наложении данной меры взыскания и в присутствии ДПНУ. Прибывшему гражданину, находящемуся в ЛТП, предлагается сдать имеющиеся запрещенные предметы и вещества, после чего осуществляется их полный личный досмотр и помещение его в камеру, указанную в постановлении. В бланке постановления делается отметка об изъятых или принятых на хранение вещах и предметах. Граждане, находящиеся в ЛТП, водворяемые в дисциплинарную комнату, переодеваются в специальную одежду. О приеме гражданина, находящегося в ЛТП, контролер расписывается в постановлении и записывает принятого в журнал учета.;
24.	Прогулки граждан, находящихся в ЛТП, и содержащихся в дисциплинарной комнате проводятся под руководством СДСК. После тщательного осмотра прогулочного двора они покамерно выводятся на прогулку под наблюдением контролера, а по окончании прогулки подвергаются досмотру, особое внимание обращается на недопущение проноса в камеру запрещенных предметов.;
25.	Во время прогулки граждан, находящихся в ЛТП, содержащихся в дисциплинарных комнатах, производится осмотр камер в целях обнаружения проломов в полу, потолке, стенах, оконных решетках, подкопов и других приготовлений к самовольному оставлению, а также орудий нападения.;
26.	Помывка граждан, находящихся в ЛТП и содержащихся в дисциплинарной комнате, проводится под руководством СДСК. После тщательного осмотра помещения бани они покамерно выводятся для помывки под наблюдением контролера, а по окончании подвергаются досмотру, особое внимание обращается на недопущение проноса в камеру запрещенных предметов и веществ.;
27.	Контролер обязан следить за выдачей гражданам, находящимся в ЛТП и водворенным в дисциплинарную комнату, в определенное распорядком дня время пищи по установленной норме, своевременно выдавать и изымать постели у граждан, находящихся в ЛТП, требовать поддержания чистоты и порядка в дисциплинарной комнате. Контролер должен всегда хранить при себе ключи от камер.;
28.	Об окончании срока содержания гражданина, содержащегося в дисциплинарной комнате, контролер докладывает ДПНУ. Освобождение гражданина, содержащегося в дисциплинарной комнате, производится в присутствии ДПНУ. В журнале учета и в постановлении о водворении в дисциплинарную комнату делается соответствующая отметка. Освобождаемому возвращаются изъятые вещи и предметы.
        </item>


        <item>Контролер поста №3, по проведению свиданий, приему и выдаче посылок, передач, бандеролей и мелких пакетов, обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	предупреждать и пресекать нарушения режима и противоправные действия граждан, находящихся в ЛТП;
5.	следить за состоянием ИТСН и средств телекоммуникаций, применяемых на порученном посту для усиления надзора и контроля за  гражданами, находящимися в ЛТП;
6.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
7.	следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, правил пожарной безопасности;
8.	требовать от граждан, находящихся в ЛТП, соблюдения установленного в учреждении распорядка дня и Правил внутреннего распорядка ЛТП;
9.	задерживать граждан, находящихся в ЛТП допускающих нарушения установленного в ЛТП режима, пытавшихся совершить или совершивших правонарушения, и доставлять таких лиц к ДПНУ;
10.	проводить досмотры граждан, находящихся в ЛТП, осмотры мест их размещения и работы, досмотры личных вещей и изымать предметы и вещества, запрещенные к использованию в ЛТП. Их изъятие оформляется актом в установленном порядке;
11.	при осмотре жилых помещений требовать от дневальных докладов об обстановке и наличии в них граждан, находящихся в ЛТП, а также давать им указания о поддержании надлежащего санитарного состояния в помещениях;
12.	докладывать СДСК о результатах несения службы каждый час, а при происшествиях немедленно;
13.	О предоставлении свидания, выдаче посылки, передаче, бандероли и мелкого пакета производится отметка в специальной карточке учета.;
14.	При выполнении служебных обязанностей контролер должен проявлять требовательность, вести себя с посетителями вежливо и корректно.;
15.	Контролер обязан предоставлять гражданам, находящимся в ЛТП, свидания с их родственниками и иными лицами только на основании письменного разрешения начальника ЛТП, его заместителя по РОР, а при их отсутствии – ДПНУ. ;
16.	До начала свидания контролер проверяет исправность оборудования мест свиданий, проверяет у прибывших наличие документов, удостоверяющих личность.;
17.	Вещи, одежда и продукты питания досматриваются контролером в присутствии их владельцев. Запрещенные предметы изымаются и передаются ДПНУ, о чем делается запись в заявлении и составляется акт. Деньги и ценные вещи контролер принимает на временное хранение под роспись в журнале учета предметов и ценностей, сданных для хранения на время длительного свидания.;
18.	Во время проведения краткосрочного свидания контролер в первую очередь вводит в комнату граждан, находящихся в ЛТП, а затем сопровождает туда лиц, прибывших на свидания. В  комнату длительного свидания первыми приглашаются близкие родственники. По окончании свидания из комнаты первым выходят граждане, находящиеся в ЛТП. Граждане, находящиеся  в ЛТП, до и после свидания подвергаются полному личному досмотру.;
	Во время краткосрочного свидания контролер постоянно находится в комнате и выполняет обязанности согласно инструкции, утвержденной начальником ЛТП.
        </item>


        <item>Контролер поста №4, по КПП и КППТ, обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	предупреждать и пресекать нарушения режима и противоправные действия граждан, находящихся в ЛТП;
5.	следить за состоянием ИТСН и средств телекоммуникаций, применяемых на КПП, КППТ для усиления надзора и контроля за  гражданами, находящимися в ЛТП;
6.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
7.	следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, правил пожарной безопасности;
8.	требовать от граждан, находящихся в ЛТП, соблюдения установленного в учреждении распорядка дня и Правил внутреннего распорядка  ЛТП;
9.	задерживать граждан, находящимся в ЛТП, допускающих нарушения установленного в  ЛТП режима, пытавшихся совершить или совершивших правонарушения, и передавать их для дальнейшего разбирательства ДПНУ;
10.	проводить досмотры граждан, находящихся в ЛТП, досмотры их личных вещей и изымать предметы и вещества, запрещенные к использованию в ЛТП. Их изъятие оформлять актом в установленном порядке;
11.	докладывать СДСК о результатах несения службы каждый час, а при происшествиях – немедленно.;
12.	твердо знать и точно соблюдать порядок пропуска через КПП, КППТ людей и транспортных средств;
13.	умело распознавать ухищренные способы, применяемые лицами для проникновения на объект (с объекта) и незаконной доставки (вывоза) различных предметов  на объект (с объекта) через КПП, КППТ;
14.	разрешать вход (выход) на территорию учреждения людей и въезд (выезд) транспортных средств при наличии пропуска установленного образца и документов, удостоверяющих личность, а пожарных и аварийных – спасательных команд только по приказу ДПНУ, СДСК;
15.	задерживать всех лиц, пытающихся пройти на территорию ЛТП и выйти из нее без соответствующих документов или по неправильно оформленным документам, а также незаконно пронести (провезти) различные предметы;
16.	тщательно досматривать транспортные средства и грузы, проходящие через КПП, КППТ, изымать обнаруженные при этом предметы, на которые нет соответствующих документов, а укрывшихся граждан, находящихся в ЛТП, задерживать, о чем немедленно докладывать ДПНУ, СДСК;
17.	пропуск граждан, находящихся в ЛТП, через КПП, КППТ производить в установленном порядке и только при наличии соответствующих документов;
18.	постоянно знать количество граждан, находящихся в ЛТП, выведенных на работу за пределы ЛТП;
19.	двери проходного коридора, проездные ворота и шлагбаум открывать только во время пропуска людей и транспортных средств;
</item>


        <item>
            Контролер поста №5, осуществляющий надзор за гражданами, находящимися в ЛТП, на объекте трудоустройства расположенном за пределами учреждения, обязан:;
1.	заступая на пост лично осмотреть и проверить наличие и исправность всего имущества, которое ему надлежит принять согласно описи;
2.	знать свои служебные обязанности, беспрекословно и точно выполнять приказы и указания лиц, которым он подчинен по службе;
3.	строго соблюдать законность, не допускать унижения человеческого достоинства граждан, находящихся в ЛТП;
4.	предупреждать и пресекать нарушения режима и противоправные действия граждан, находящихся в ЛТП;
5.	соблюдать меры личной безопасности, владеть приемами самообороны;
6.	следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, правил пожарной безопасности;
7.	требовать от граждан, находящихся в ЛТП, соблюдения установленного в учреждении распорядка дня и Правил внутреннего распорядка ЛТП;
8.	знать численность граждан, находящихся в ЛТП, трудоустроенных за пределами территории учреждения;
9.	ежечасно осматривать территорию и помещения объекта. При осмотре особое внимание обращать на здания и участки территории, где может быть совершено самовольное оставление места работы, а также на места возможного хранения запрещенных предметов;
10.	следить за тем, чтобы граждане, находящиеся ЛТП, находились на своих рабочих местах, выявлять и пресекать их попытки к изготовлению предметов, которые могут быть использованы в преступных целях;
11.	каждые 2 часа проверять наличие граждан, находящихся в ЛТП, (без построения) на рабочих местах;
12.	следить за тем, чтобы граждане, находящиеся в ЛТП, не могли использовать транспортные средства, задействованные на рабочем объекте, для совершения самовольного оставления рабочего места;
13.	при обнаружении отсутствия граждан, находящихся в ЛТП и трудоустроенными за пределами территории учреждения или иного правонарушения, а также в случаях невыполнения законных требований немедленно докладывать ДПНУ или СДСК;
        </item>


        <item> Сотрудник оперативной группы обязан:;
 1. следить за соблюдением гражданами, находящимися в ЛТП, ПВР ЛТП, а также установленного в учреждении распорядка дня;
 2. владеть оперативной обстановкой, складывающейся в учреждении, о ее изменениях своевременно докладывать ДПНУ. При совершении преступления обеспечивать охрану места происшествия и следов преступления, принимать меры по установлению очевидцев преступления и лица, его совершившего;
 3. обеспечивать организованное передвижение граждан, находящихся в ЛТП, по территории учреждения;
 4. осуществлять надзор за поведением граждан, находящихся в ЛТП, в местах их трудоустройства и местах их массового нахождения (столовая, клуб ЛТП);
 5. следить за исправностью ИТСОН, оборудования локальных и изолированных участков ЛТП;
 6. знать пофамильно граждан, находящихся в ЛТП, состоящих на профилактическом учете, в тех локальных и изолированных участках учреждения, где сотрудник оперативной группы несет службу, и осуществлять за их поведением усиленный надзор;
 7. по распоряжению начальника учреждения, заместителя начальника учреждения по РОР, ДПНУ совместно с дежурной сменой контролеров осуществлять патрулирование прилегающей к учреждению территории с целью пресечения попыток проникновения (перебросов) запрещенных предметов и веществ, а также попыток установления гражданами, находящимися в ЛТП, запрещенных связей с иными гражданами;
 8. по распоряжению ДПНУ производить проверки контрольно-следовой полосы (далее – КСП) внутренней запретной зоны ЛТП и прилегающей к ней территории, мест, возможных к использованию для самовольного оставления ЛТП;
 9. участвовать в проведении досмотров помещений и граждан, находящихся в ЛТП, осмотров территории учреждения;
 10.совместно с дежурными по жилой и производственной зонам осуществлять проверки санитарного и противопожарного состояния этих зон. Выборочно проверять наличие граждан, находящихся в ЛТП, в отрядах, цехах;
 11.участвовать в проведении проверок наличия граждан, находящихся в ЛТП, обращая при этом внимание на их внешний вид.
        </item>


        <item>Техник по обслуживанию и ремонту ИТСОН обязан:;
1.	знать устройство ИТСОН, а также правила их эксплуатации, проверять их исправность и устранять повреждения;
2.	своевременно проводить профилактические осмотры и ремонт ИТСОН;
3.	знать и неукоснительно соблюдать акты законодательства, регламентирующие деятельность по обеспечению собственной безопасности в органах внутренних дел.
        </item>


        <item>Условия и пределы применения физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники;Сотрудник органов внутренних дел при выполнении задач по защите жизни, здоровья, чести, достоинства, прав, свобод и законных интересов граждан, интересов общества и государства от преступных и иных противоправных посягательств применяет физическую силу, специальные средства, оружие, боевую и специальную технику, если иными способами выполнение этих задач не представляется возможным.;
Физическая сила, специальные средства, оружие, боевая и специальная техника применяются исходя из складывающейся обстановки по усмотрению сотрудника органов внутренних дел в случаях, предусмотренных настоящим Законом. Применению физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники должно предшествовать четко выраженное и очевидное для лица, против которого они применяются, предупреждение о намерении их применить, за исключением случаев, когда промедление в их применении создаст непосредственную опасность для жизни граждан или может повлечь иные тяжкие последствия.;
Во всех случаях, когда избежать применения физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники невозможно, сотрудник органов внутренних дел обязан стремиться причинить наименьший вред жизни, здоровью, чести, достоинству и имуществу граждан, а также принять меры по немедленному оказанию пострадавшим медицинской и иной необходимой помощи.;
О ранении или смерти лица вследствие применения физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники сотрудник органов внутренних дел обязан немедленно сообщить в ближайший орган внутренних дел, должностные лица которого незамедлительно уведомляют об этом соответствующего прокурора. О каждом случае применения физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники сотрудник органов внутренних дел обязан уведомить своего непосредственного начальника.;
Сотрудник органов внутренних дел не несет ответственности за вред, причиненный в результате применения в предусмотренных настоящим Законом случаях физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники, если:;
им не превышены пределы необходимой обороны или меры, необходимые для пресечения преступлений и административных правонарушений, задержания лиц, их совершивших, преодоления противодействия законным требованиям сотрудников органов внутренних дел в случаях, когда ненасильственными способами это сделать невозможно;
он действовал во исполнение обязательных для него приказа или распоряжения, отданных в установленном порядке, за исключением случаев совершения им умышленного преступления по заведомо преступному приказу или распоряжению;
он действовал в условиях обоснованного профессионального риска или крайней необходимости.;
Применение физической силы, специальных средств, оружия, боевой и специальной техники с нарушением требований настоящего Закона влечет ответственность, установленную законодательными актами Республики Беларусь.</item>
        <item>Применение физической силы;Сотрудник органов внутренних дел применяет физическую силу, в том числе боевые приемы борьбы, подручные средства для пресечения преступлений и административных правонарушений, задержания лиц, их совершивших, самообороны, преодоления противодействия его законным требованиям, если ненасильственными способами это сделать невозможно.</item>
        <item>Применение специальных средств;Сотрудник органов внутренних дел применяет наручники, резиновые палки, средства связывания, специальные химические вещества, светозвуковые устройства отвлекающего воздействия, устройства для вскрытия помещений, устройства для принудительной остановки транспортных средств и другие специальные средства, в том числе служебных животных, в случае:;
отражения нападения на сотрудников органов внутренних дел и иных граждан;
освобождения заложников;
отражения нападения на здания, помещения, сооружения и (или) транспортные средства независимо от их принадлежности либо для освобождения захваченных объектов;
пресечения неповиновения или сопротивления законным требованиям сотрудника органов внутренних дел либо иных лиц, исполняющих служебные обязанности или гражданский долг по обеспечению общественного порядка, предупреждению и пресечению преступлений и административных правонарушений;
задержания и доставления в органы внутренних дел подозреваемых (обвиняемых) в совершении преступлений, лиц, в отношении которых ведется административный процесс, если они оказывают неповиновение или сопротивление, а также конвоирования и содержания лиц, подвергнутых административному аресту, депортации или высылке, лиц, задержанных по непосредственно возникшему подозрению в совершении преступления, лиц, заключенных под стражу, если они оказывают неповиновение или сопротивление либо имеются основания полагать, что они могут совершить побег либо причинить вред окружающим или себе;
пресечения массовых беспорядков и групповых нарушений общественного порядка либо действий, направленных на повреждение и (или) уничтожение имущества;
остановки транспортного средства, водитель которого не подчиняется заведомо очевидным для него законным неоднократным требованиям сотрудника органов внутренних дел об остановке транспортного средства;
в иных случаях, определяемых Президентом Республики Беларусь.;
Вид специального средства и интенсивность его применения определяются правилами применения специальных средств с учетом складывающейся обстановки, характера преступления, административного правонарушения и личности правонарушителя.;
Специальные средства запрещается применять в отношении женщин с видимыми признаками беременности, лиц с явными признаками инвалидности, несовершеннолетних, когда их возраст очевиден или известен, за исключением случаев совершения указанными лицами вооруженного либо группового нападения или иных действий, угрожающих жизни или здоровью граждан.</item>
        <item>Применение и использование оружия;Сотрудник органов внутренних дел имеет право на применение оружия, то есть на производство выстрела (выстрелов) из него, в отношении лица:;
совершающего нападение на сотрудника органов внутренних дел и (или) иного гражданина, когда их жизнь или здоровье подвергаются опасности;
совершающего нападение в составе группы или нападение, сопряженное с применением оружия либо взрывов, поджогов и иных общеопасных способов, использованием транспортных средств, машин или механизмов, на жилые помещения или иные законные владения граждан, помещения, иные объекты организаций, войсковой или служебный наряд органов внутренних дел, на лиц или объекты, охраняемые органами внутренних дел;
совершающего действие, непосредственно направленное на насильственное завладение находящимися у сотрудника органов внутренних дел оружием, боеприпасами к нему, боевой и специальной техникой или специальными средствами;
совершающего захват или удержание лица в качестве заложника;
застигнутого при совершении действий, указанных в абзацах втором–пятом настоящей части, и пытающегося скрыться, когда в целях избежания задержания это лицо применяет (угрожает применением) оружие, взрывчатое вещество, взрывное устройство или другие предметы, представляющие опасность для жизни или здоровья сотрудника органов внутренних дел или иных граждан;
совершающего побег из-под стражи, конвоя;
Не подчинившегося законному требованию сотрудника органов внутренних дел немедленно сдать (положить) оружие, взрывчатое вещество, взрывное устройство или другие предметы, применение которых может угрожать жизни или здоровью сотрудника органов внутренних дел или иных граждан.;
Совершение лицом действий, правомерно запрещенных ему сотрудником органов внутренних дел и выражающихся в попытке приблизиться к сотруднику органов внутренних дел ближе указанного расстояния, достать что-либо из одежды или ручной клади, либо иных действий, которые могут быть истолкованы сотрудником органов внутренних дел как угроза применения насилия, опасного для жизни или здоровья его или иных граждан, предоставляет сотруднику органов внутренних дел право применить оружие в соответствии с настоящим Законом.;
Сотрудник органов внутренних дел имеет право на использование огнестрельного оружия, то есть на производство выстрела (выстрелов) из него, для:;
подачи сигнала тревоги или вызова помощи;
обезвреживания животного, непосредственно угрожающего жизни или здоровью граждан;
остановки транспортного средства путем его повреждения, если водитель не подчиняется заведомо очевидным для него законным неоднократным требованиям сотрудника органов внутренних дел об остановке транспортного средства и его действия создают реальную угрозу жизни или здоровью граждан либо имеются достоверные данные о том, что транспортным средством управляет лицо, совершившее тяжкое или особо тяжкое преступление.;
Сотрудник органов внутренних дел имеет право на применение оружия, в том числе огнестрельного, и на использование огнестрельного оружия также в иных случаях, определяемых Президентом Республики Беларусь.;
Сотрудник органов внутренних дел вправе привести оружие в готовность к стрельбе, если считает, что в создавшейся обстановке не исключена возможность его применения или использования.;
Запрещается применять или использовать оружие:;
при значительном скоплении людей, когда от этого могут пострадать посторонние лица;
в направлении складов (хранилищ), содержащих огнеопасные, взрывоопасные, а также сильнодействующие ядовитые вещества, и средств транспортировки этих веществ;
в отношении женщин, лиц с явными признаками инвалидности, несовершеннолетних, когда их возраст очевиден или известен, за исключением случаев совершения указанными лицами вооруженного либо группового нападения или иных действий, угрожающих жизни или здоровью граждан.</item>



        <item>
            Подьем -- 6:00;
Туалет -- 6:00/6:10;
Построение -- 6:10/6:15;
Уборка помещений -- 6:15/7:30(посменно);
Завтрак -- 6:30/7:30;
Дежурство -- 7:00/7:30;
Личное время -- 7:30/8:30;
Проверка и развод -- 8:30/8:50;
Рабочее время -- 8:50/16:50;
Обед -- 11:50/13:00;
Съем с работы -- 16:50/17:00(суб 15:50);
Личное время -- 17:00/17:15;
Ужин -- 17:15/18:30;
МСР* -- 18:30/19:20;
Личное время -- 19:20/20:00;
Проверка -- 20:00/20:15;
Дежурство -- 20:15/20:45;
Личное время -- 20:45/21:50;
Подготовка ко сну -- 21:50/22:00;
Отбой -- 22:00;;;

МСР* - Медико-социальная реадаптация</item>
        <item>Подьем -- 6:00;
Туалет -- 6:00/6:10;
Построение -- 6:10/6:15;
Уборка помещений -- 6:15/7:30(посменно);
Завтрак -- 6:30/7:30;
Дежурство -- 7:00/7:30;
Личное время -- 7:30/8:30;
Проверка -- 8:30/8:50;
Дежурство -- 8:30/10:00;
Обед -- 11:45/13:30;
Личное время -- 13:30/14:00;
Проверка -- 14:00/14:20;
МСР* -- 14:20/16:00;
Личное время -- 16:00/17:15;
Ужин -- 17:15/18:30;
Личное время -- 18:30/20:00;
Проверка -- 20:00/20:15;
Личное время -- 20:15/21:50;
Отбой -- 22:00;;;;;

МСР* - Медико-социальная реадаптация</item>
        <item>подьем -- 05:30;
утренний туалет -- 05:30/05:50;
уборка помещения -- 05:50/06:30;
завтрак -- 07:40/08:00;
утренняя проверка -- 08:30/09:00;
прогулка -- 09:00/11:00;
обед -- 13:00/13:30;
ужин -- 18:40/19:00;
вечерняя проверка -- 20:40/21:00;
отбой -- 21:30</item>

        <item>Рабочие дни --- 06:15/08:00;
----------------- 17:00/19:00;
----------------- 20:15/21:30;;

Воскресенье --- 06:15/08:00;
------------------ 10:00/11:00;
------------------ 14:00/16:00;
------------------ 20:15/21:30;</item>
        <item> ЗАКОН РЕСПУБЛИКИ БЕЛАРУСЬ 4 января 2010 г. N 104-З;

О ПОРЯДКЕ И УСЛОВИЯХ НАПРАВЛЕНИЯ ГРАЖДАН В ЛЕЧЕБНО-ТРУДОВЫЕ ПРОФИЛАКТОРИИ И УСЛОВИЯХ НАХОЖДЕНИЯ В НИХ;

ГЛАВА 4
ПРАВА И ОБЯЗАННОСТИ ГРАЖДАН, НАХОДЯЩИХСЯ В ЛЕЧЕБНО-ТРУДОВЫХ ПРОФИЛАКТОРИЯХ;

Статья 17. Права граждан, находящихся в лечебно-трудовых профилакториях;

Граждане, находящиеся в лечебно-трудовых профилакториях, имеют право в соответствии с настоящим Законом, Правилами внутреннего распорядка лечебно-трудовых профилакториев и другими актами законодательства Республики Беларусь:;
на обеспечение их безопасности;
на гуманное обращение и уважение их человеческого достоинства;
на материально-бытовое обеспечение;
на обеспечение лекарственными средствами;
получать питание, медицинскую и психологическую помощь;
приобретать продукты питания и другие товары за счет денежных средств, имеющихся на их лицевых счетах;
отправлять и получать телеграммы, письма, денежные переводы, посылки и бандероли, мелкие пакеты, получать передачи;
участвовать в богослужениях, религиозных обрядах, ритуалах и церемониях в помещениях лечебно-трудового профилактория, иметь при себе религиозную литературу, предметы религиозного культа, ритуалов и обрядов;
заявлять ходатайства, подавать предложения, заявления и жалобы;
на личный прием у начальника лечебно-трудового профилактория и его заместителя;
на свидания с супругой (супругом), близкими родственниками и иными гражданами;
пользоваться услугами адвокатов или иных граждан, имеющих право на оказание юридической помощи;
хранить при себе документы и записи, касающиеся вопросов реализации их прав и законных интересов;
на телефонные разговоры;
получать от сотрудников лечебно-трудового профилактория информацию о своих правах и обязанностях, распорядке дня лечебно-трудового профилактория, порядке заявления ходатайств, подачи предложений, заявлений и жалоб;
на самообразование, пользование литературой и письменными принадлежностями;
на пользование средствами массовой информации;
на уведомление о применении в отношении их технических средств надзора и контроля;
пользоваться правами, вытекающими из брачных и семейных отношений;
участвовать в гражданско-правовых сделках;
на социальный отпуск с правом выезда за пределы территории лечебно-трудового профилактория;
осуществлять иные права, установленные настоящим Законом и другими актами законодательства Республики Беларусь.;;

Статья 18. Обязанности граждан, находящихся в лечебно-трудовых профилакториях;

Граждане, находящиеся в лечебно-трудовых профилакториях, обязаны:;
соблюдать положения настоящего Закона, Правил внутреннего распорядка лечебно-трудовых профилакториев и распорядок дня лечебно-трудового профилактория;
выполнять законные требования сотрудников и гражданского персонала лечебно-трудового профилактория, военнослужащих внутренних войск;
не препятствовать сотрудникам и гражданскому персоналу лечебно-трудового профилактория, военнослужащим внутренних войск в исполнении ими служебных обязанностей;
соблюдать требования гигиены и санитарии;
соблюдать требования по охране труда и правила пожарной безопасности;
возмещать стоимость питания, одежды и обуви (кроме стоимости специального питания, специальной одежды и обуви), коммунально-бытовых услуг;
не приобретать, не изготавливать, не хранить и не использовать предметы и вещества, запрещенные к хранению и использованию гражданами, находящимися в лечебно-трудовых профилакториях;
трудиться в организациях, указанных в части первой статьи 47 настоящего Закона;
не оставлять самовольно лечебно-трудовой профилакторий;
осуществлять дежурство;
исполнять иные обязанности, предусмотренные настоящим Законом и другими актами законодательства Республики Беларусь.


   </item>
        <item>Общая проверка граждан, находящихся в ЛТП, проводится под руководством ДПНУ не реже двух раз в сутки в установленное распорядком дня время.;
ДПНУ обеспечивает своевременную подачу команды о начале общей проверки, после которой граждане, находящиеся в ЛТП, выстраиваются поотрядно (отряды - по бригадам) в специально оборудованных (отведенных) местах. Лица, назначенные ДПНУ для проведения проверки (сотрудники ЛТП и контролеры дежурных смен), получают картотеки отрядов и приступают к проведению пофамильной проверки граждан, находящихся в ЛТП, по карточкам следующим образом:;
- лицо, проводящее проверку, называет фамилию гражданина, находящегося в ЛТП, который называет свое имя и отчество и делает шаг вперед;
- сверив внешность проверяемого, называет фамилию следующего гражданина, находящегося в ЛТП;
- по окончании проверки отряда по карточкам пересчитывает граждан, находящихся в ЛТП, по количеству, докладывает результаты проверки СДСК, вместе с отрядом ожидает общую команду ДПНУ об окончании общей проверки. ;
В зависимости от численности граждан, находящихся в ЛТП, либо незначительной площади локального участка, общая проверка может проводиться по следующему варианту:;
- лицо, проводящее проверку отряда, пересчитывает количество граждан, находящихся в ЛТП;
-  называет фамилию гражданина, находящегося в ЛТП, который называет свое имя и отчество;
- сверяет внешность проверяемого, после чего последний проходит в расположение отряда и ожидает окончания проверки, а проверяющий называет фамилию следующего;
- по окончании проверки отряда по карточкам, лицо, производившее проверку, докладывает результаты проверки СДСК и вместе с отрядом ожидает общей команды ДПНУ об окончании общей проверки.;
Вариант проведения общей проверки определяется начальником ЛТП.;
Если в результате общей проверки будет установлено отсутствие гражданина, находящегося в ЛТП, проводятся мероприятия по установлению их предполагаемого местонахождения.;
СДСК сверяет количественный подсчет граждан, находящихся в ЛТП, по отрядам и сверяет их с выведенными на работу за пределы территории ЛТП, водворенными в дисциплинарную комнату, получающими медицинскую помощь в организациях здравоохранения.;
По окончании общей проверки ДПНУ, СДСК сверяют результаты проверки с учетными данными специального отдела ЛТП. При расхождении данных выясняются причины расхождения, устанавливается местонахождение отсутствующих, а при необходимости проводится повторная общая проверка. О результатах общей проверки ДПНУ докладывает начальнику учреждения или ответственному по ЛТП.;
От построения на общую проверку освобождаются лица, отдыхающие после работы в ночную смену, имеющие освобождение от работы по болезни и получающие медицинскую помощь в стационарных условиях, а также занятые на работах, оставление которых невозможно. Наличие таких лиц проверяется в местах их нахождения лицом, осуществляющим проверку отряда. В ненастную погоду и в зимний период при температуре ниже -20 градусов Цельсия общая проверка граждан, находящихся в ЛТП, может проводиться поотрядно в жилых помещениях ЛТП.;
Проверки граждан находящихся в ЛТП, водворенных в дисциплинарную комнату, проводятся ежедневно, покамерно в установленное распорядком дня время, под руководством ДПНУ или СДСК.

</item>
        <item>
ЭКИПИРОВКА  (ДЛЯ СОТРУДНИКОВ):;
Личные документы, паспорт, деньги;
Жетон с личным номером;
Сумка (вещевой мешок и т.п.), содержащая:;
- тетрадь (блокнот, писчую бумагу), ручки, набор цветных и простых карандашей, конверты, линейку, перочинный нож;
- фонарь электрический или свечу, спички;
- нитки, иголки;
- полотенце, пару нательного белья (по сезону), носки, носовые платки;
- туалетные принадлежности;
- столовые принадлежности (ложка, вилка, кружка, тарелка);
- индивидуальный  перевязочный пакет (ИПП) или стерильный перевязочный материал (бинт).
</item>


        <item>Осуществление надзора является одним из средств обеспечения установленного режима принудительной изоляции в ЛТП и
            представляет собой комплекс организационных, профилактических, режимных и иных мероприятий, осуществляемых в соответствии
            с законодательством Республики Беларусь лицами рядового и начальствующего состава ЛТП (далее – сотрудники), направленных на обеспечение изоляции граждан,
            находящихся в ЛТП, и постоянного контроля за их поведением.</item>


<item>Понедельник --- выходной;
Вторник --- столярный участок, грузчики, строители, гаражи, уборщики РУП, ОТК;
Сруда --- хоз.обслуга;
Четверг --- корпусная мебель, сушилка, ОБС, котельная, магазин РУПП-1;
Пятница --- МТЗ, ЭМО;
Суббота --- участок лесопиления "Рябиновка", РУПП ИК-5, ПМК, МастерМеталл;
Воскресенье --- ПМС, ФХ "Василек", "Спарина", ЦРБ, "Делмакс", "Виктория мебель"
</item>

<item>
    1. Продукты питания, которые гражданин, находящийся в лечебно-трудовом профилактории, может хранить при себе, не должны
превышать 30 килограмм, должны быть упакованы, без признаков порчи, с не истекшим сроком годности, а именно:;
- хлеб и хлебобулочные изделия;
- кондитерские изделия: конфеты, шоколад, мармелад, зефир, пастила, халва, печенье, вафли, торты вафельные, пряники,
коврижка, сухари, сушки, бублики;
- сахар-рафинад, сахар-песок, фруктоза;
- колбасные изделия (сырокопченые, варено-копченые, полукопченые);
- мясные сырокопченые изделия;
- сало соленое;
- растворимые бульоны, супы, приправы, вермишель и каши быстрого приготовления;
- консервы (рыбные и мясные продукты, расфасованные в консервную банку);
- филе рыбы саленной, рыба салено-вяленая, сушеная;
- чипсы, мюсли, зерновые хлопья;
- масло растительное;
- сыры твердые;
- Зелень свежая (лук-перо, петрушка, салат, укроп), овощи свежие (лук репчатый, чеснок, помидоры, огурцы, морковь, редис,
перец), фрукты свежие (яблоки, груши, апельсины, мандарины, лимоны), сухофрукты (кроме изюма и чернослива), цукаты, орехи
очищенные (кроме мускатного);
- чай, кофе, какао;
- диетические продукты питания (при наличии рекомендаций медицинского работника учреждения).;
2. Табачные изделия, спички, зажигалки разового пользования.;
3. Одежда в одном комплекте, головной убор, обувь по сезону, спортивный костюм.;
4. Нательное белье (не более двух комплектов), носки, платки носовые.;
5. Перчатки или варежки (одна пара), тапочки комнатные или спортивные (одна пара).;
6. Туалетные принадлежности (туалетное, хозяйственное мыло, жидкое мыло или шампуни, зубная щетка, зубная паста,
пластмассовые футляры для мыла и зубной щетки, расческа пластмассовая), стиральный порошок.;
7. Зеркало карманное, бритва электрическая (мех-ая), бритва безопасная разового пользования.;
8. Вещевой мешок или сумка.;
9. Очки и футляры, пластмассовые для очков.;
10. Костыли, деревянные трости, протезы (по разрешению мед. работника ЛТП).;
11. Электрический кипятильник бытовой пром-го изготовления (не более 500 Вт).;
12. Мочалка или губка, туалетная бумага, полотенце.;
13. Шариковая ручка, стержни к ней, карандаши (фломастеры).;
14. Бумага для письма, тетради, почтовые конверты, открытки, почтовые марки.;
15. Предметы религиозного культа для нательного или карманного ношения, изготовленные из недрагоценных камней и металлов.;
16. Художественная и иная литература, а также издания периодической печати.;
17. Фотографии.;
18. Настольные игры (шашки, шахматы, домино, нарды) один комплект на жилое помещение.;
19. Лекарственные средства (по назначению медицинского работника ЛТП).;
20. Часы наручные или карманные из недрагоценных металлов.;
21. Бланки почтовых отправлений, квитанции на сданные на хранение деньги, ценности, документы и другие предметы.

</item>
        <item>email-wadimkazak@mail.ru; telegram-@Wadimks; site-www.memo.96.lt</item>

    </string-array>
</resources>
